我都係會鼓勵大家投票

預左負皮，主要從原則性去講講，不喜歡可以唔睇。

如果你覺得人類有權投票呢件事係多餘，應該取消晒所有人既投票權，咁亦都唔駛討論。
如果覺得議會選黎無用，候選人差劣，有人DQ冇得選而氣餒，自己希望既人冇出黎選，投票制度黑暗，種票做票嚴重，我都會叫大家出來投票。
做番做選民既責任，尤其是你永遠唔會知今次係咪最後一次投票。

投票既原則，以下是我看法：

不投白票，不合自己心水候選人經常都出現，全世界都會出現這個問題。台灣大把年輕人不喜歡藍綠，美國人不喜民主共和兩黨，佢地尚且有大量白票而沒有影響力。香港人一向務實，除非白票人數可以達到驚人數目，否則只會俾人當缺席而低投票率。

投自己想投的，最近自己想法連可，相信係呢度睇post都係有自己想法，而唔係手掌人地寫乜就走去投。

如果全部候選人都黑你憎，可以用選票去另一個大機會贏既人，而令自己最憎那個選唔到。

今次係單議席制，贏既得一個，基本上選民會認識到只有兩至三人有機會贏，唔建議投其他的人，選民的一票應該是影響結果，而唔係浪費。

以上只為自己睇法，投票是作為社會的公民應做的事。

地獄鬼國無公民
你要幾蠢先仲信票係有用

其實投政治意向最相近係好合理，當然，如果完全無相近政治理念唔好投都係一個選擇

但連登最可怕既地方係一大班人係選舉時"教你點做"
記住~ 係教你，唔係好似呢個POST咁討論點做。

簡單D黎講就係帶風向，而且好明顯一心為保皇黨~

含撚

共匪設既框框入面
你點解仲可以票係有用
未選可以唔比你入閘
選到可以DQ你
廿年來選左入去個班人班生物幫既係大陸唔係香港人
你扮睇唔到?
共匪喜歡點改就點改
自欺欺人之極

點解要再呃人相信啲假既野
咁唔係維穩咩

投白票已經係政治表態，冇投票個d就唔好扮清高啦

我講既唔係現實黎咩
咪自欺欺人喇好心

仲講政治表態?!
你先係度扮清高咋下

support

20年來破壞香港，以後繼續有能力破壞香港嘅港共
如果立會席位廢到無人稀罕，咁就真係睇唔透港共點解要咁大功夫去整合各派建制去贏呢4席原屬於民主派嘅議席，你覺得中共會死錯人？
面對現實啦，投降投白票或者投對手，客觀效果就係益咗中共

永遠個思維係唔敢面對現實
香港死因為有啲咁柒蠢既人

即刻有條友喺到帶風向
淨係表態“會投票”都要不停屌柒你
心諗就算真係無撚用，咁人地係鍾意做下啲冇用嘅野又關你撚事咩

唔like 咪投白票廢票

投對家最弱智

共匪一早就定好既框框
白手套黑手套
只可以係可以控制既反對聲音
只可以係販民同建制兩派
其他既聲音一定要消滅
一定係控制既反對聲音
平時販民就扮野
一有事既時候就販民就出賣港人
你扮唔知?
一個議席有自身利益架
點解唔想自己贏呀?
淪陷廿年
我講個啲你又冇眼睇?

呢個論點成立嘅大前提係，今次出來選嘅「民主派」如果贏左，佢地當選後係會有效牽制港共政權，同埋港共政權係奈佢唔何

現行DQ 制度同埋入閘限制已經否定左後者，咁港共政權容許嘅候選人，到底會有幾多本錢去牽制自己米飯班主？

共匪就係想你地一直咁架
打完你搶完你廿年
原來你地又繼續一樣

無人稀罕?!
為自身利益咪要去爭囉
佢地要既係傻仔仲信佢地呀

投下票都中咗共匪圈套
咁唔知俾共匪打完搶完廿年，都淨係識網上刺雜種嘅兩登仔又係咪中咗共匪圈套？

咁照你咁講，就唔使有十九大開會，亦唔需要舉手話唔反對啦，維尼直接頒令咪得囉。

就算就當年港英未有民主化，都有立法局同政治局，都委任官守同非官守議員入去啦，都要開會投票啦。

呢啲叫行政吸納政治。

而家就係靠建制派同功能組別，再加DQ同剪布，令議會變成象皮圖章。就算泛民全取直選，都仲有功能組別，分組點票都輸硬。

不如泛民直接話畀選民聽，投畀你地，等你地攞到資源，你地係議會外做到啲咩野？泛民講唔到議會內外可以做啲咩，選民點投？

做呢啲選舉同地區工作，有好多水批落嚟，當中嘅地區同周邊組織，有好多過水濕腳嘅機會

共匪嘅手段就係將所有嘢簡化
所有非港獨派嘅就係泛民，然後就黑化所有被歸納到「泛民」定義入面嘅人，然後再係網上打矯情牌，乜「我唔含撚」、「不了」，個客觀效果就係令建制派當選，如果泛民建制無分別，就唔駛搞鳩溫和泛民。
賣港？ 拜託唔好咁口號式賣港，賣任何嘢之前都要擁有果件嘢先，然後先可以賣掛？
你口中嘅泛民幾時威到有香港可賣？ 大多數議席都無呀

20年內邊個先有權有力害港呀？ 你答我呀
邊個有能力赤化每一個界別？
邊個有能力去殺咗民選區議會呀？
邊個反悔唔俾香港雙普選？
退一步講，泛民仆街嘅話，共匪仆街程度贏幾條彌敦道
竟然一班白痴泛民做嘅嘢差同衰格，走去成全破壞力最大嘅共匪？
真係叻到爆呀

果然一到選舉
就有批人含撚
含撚個批真係賤過狗

共匪打完你搶完你廿年
仲有人講
''投票是作為社會的公民應做的事''
香港係從無''公民''

「如果」呀大佬！

屌你老母邊個通過政改

幫共匪助選最高貴
唔幫共匪助選嘅就一定係打手

會員27688飯民打手confirmed

投自己想投的，最近自己想法連可，相信係呢度睇post都係有自己想法，而唔係手掌人地寫乜就走去投。

講得啱，我投哂咁多個

廿年來泛民一有事就會出賣港人架喇
投票幫大陸人就一定會支持架
根根本本都係建制

嘩，當人真係金魚記憶

特首參選人曾俊華今日發表政綱，表明將盡力推行《基本法》第23條立法。民主黨主席胡志偉回應稱，政府若有充分諮詢，社會有較大機會就23條達成共識。他又認為23條若以寬鬆方法推行，不令市民覺得出現以言入罪，影響言論自由、新聞自由的話，將不會引起公眾恐慌。

又叫人含撚 廢票

你答我一個問題就得喇
中共係破壞香港嘅最大一方
同意？

咁點解16年台灣總統選舉有150萬人投俾宋楚瑜？

先係共匪
仲有大批大批廿年來自欺欺人既港人

所以去「打擊」泛民去成完共匪？

含撚論由前年聽到而家，一日你選擇含撚，一日港共政府都會睇撚死你

仲''民煮派''既一直幫你維穩
目的只係引導班友永遠LOOP LOOP LOOP

我眼中泛民係共匪一員

其實唔洗諗咁多，票數同當算人就直接反映選民意向，直接d憑第一想法去投

無論民生政治上既投票
佢地一直係幫大陸
而唔係香港人

痴撚線 咩年代呀
仲玩二元對立?

中共破壞力最大 所以一定要支持「反對中共既人」?

身兼「香港本土」發起人的新民主同盟立法會議員范國威，接受電台訪問時表示，周日的反水貨客示威，有示威者指罵並非水貨客人士，出現誤中副車的情況，令示威活動失焦受政府譴責，認為對示威活動幫倒忙。

他指出，示威手法令情況弄巧反拙，認為行動應針對政府，示威者如果鬧錯人，出現推撞和指罵就應道歉，又指政府政策失誤亦應受到譴責。

-----

如果覺得中間派同黃屍先係多數，
骨子裡唔認同本土派，
咁就唔好開空頭支票去R本土派選民嘅票，你地政棍當人係公廁呀？
收皮啦

唔含撚投廢票

仲指意泛民班垃圾幫hk爭取民主？？

唔撚係呀

好 我代佢答 同意
但你有一個好古怪嘅前設 就係「假定泛民入到立法會而唔係保皇黨 咁樣中共赤化/破壞香港嘅能力就減低」
首先保皇係議會嘅人數已經佔左絕對優勢，老實講佢地想通過啲咩基本上係事在人為，你只要睇返近幾年通過嘅議案就明白
再加上議事規則都改埋，所以佢地以往所依賴嘅拉布戰術已經消失，因為佢地作為溫和派，所以唔可以有激進行為，基本上你可以理解為佢地係議會嘅影響力已經係0，選佢地入去基本上係無作用，唔會減慢到中共赤化同破壞香港嘅招數

如果你想拗資源嘅話都得，畢竟都係錢，但泛民近幾年嘅取態都係「將今次議席賺嘅錢投放落下次選舉入面」，再唔係就係親疏有別，淨係會將錢派俾同自己友好嘅團體，但問題係個啲團體好有可能主要目標都係選舉(黃浩銘，眾志之類)，對推動香港獨立/民主化嘅幫助可以話係0

其實呢家要做嘅並唔係點樣嬴得選舉之類，而係要令大家都明白選舉只不過係一個夢同幻想，就算佢有價值都只不過係錢，呢家嘅立法會本質對推動民市同獨立呢個願景係一啲幫助都無嘅呢個幻想

6年前，你地有黨友講過話唔使係高登搞輿論戰，話泛民根本唔會please 到高登仔。有時間就落區啦，今日8號喇

條仆街唔敢答

唔錯，愈玩愈小眾
共匪手都唔駛出

你估非建制人多勢眾，可以多條戰線？
瞓咗幾多年？
中共破壞力最大，但都係要成全佢，乜鬼邏輯？
斯德哥爾摩症候群？

一直有你幫共匪LOOP LOOP LOOP

三十年來泛民就真係真真正正嘅斯德哥爾摩候群症

求求大家要投建制
不想社會再拉布了
不要比拉布拖死工程界

投廢票

如果你話我有假設，我個假設並唔係你所講果個，反而係「如果好似呢到嘅人講建制同泛民無分別，其實根本就唔駛係修改議事規則後，發動所有嘅建制派聯合起嚟去攻泛民失去嘅議席。中共咁做又又有哂準備，點會無所圖？ 點會單純係為囉返議席本身？」
我唔認為中共會死錯人，仲玩攬炒去成全中共？

當然，你講資源方面，派錢俾眾志同黃浩銘等人無助獨立或民主化，呢個topic本身就有好大嘅討論空間。

中共多謝你去distract 咗個focus咯

我投楊岳橋

太睇得起我，多謝你
反而你提倡嘅白票或廢票先真係幫到中共

想問吓而家泛民係咪除咗大局為重, 就無其他賣點令人投票?

我屌你老母喇
我幾撚柒時有提倡嘅白票或廢票呀
你呢班自欺欺人既死ON9仔
我一路叫人別再自欺欺人!
廿年間發生過既事實
點解唔好好記住!!
呢個係地獄鬼國呀
''票''到底係有咩用
叫你班柒頭好好諗下
點知會來係LOOP LOOP LOOP 撚
屌
廿年白過

唔好講到0371咁耐嘅事, 而家一地兩檢殺到埋身,
泛民係議會面對功能組別剪布下, 會點樣去全力阻止通過?
唔好再將個焦點, spin落點樣執行一地兩檢度,
而家香港租地畀支那, 行使支那法律, 仲有支那執法人員可以係香港執法

香港有好撚多人廿年白過
咁撚柒ON9
大陸人食滑你地

但呢班人又會屌支持建制既人
支持建制既人一係有自身利益
另一係唔怕變
屌
原來班民煮支持者係一撚樣
LOOP LOOP LOOP

建制，不了。
飯民，亦不了

打完你搶完你廿香港
原來班友仲係想
LOOP LOOP LOOP LOOP
咁唔撚好屌柒共匪喇
係你地自已ON9咋

次次有選舉都有一班政工作者打手叫人含撚，但冇一次，係一次都冇講得出一個除左含撚以外叫支持佢既理由

班on9咪到有23條之後咪話想投票囉

咁鐘意含撚邊個阻到你地，咪繼續含囉～反正你地就係呢種程度
不過老實講，經過呢次財政預算案，我已經分唔清投邊面先叫焦土了

既然民主選舉係一個學習過程,
就當交學費,
係時候走出comfort zone,
唔好理咩大局,
想點投就點投,
然後為自己嘅選擇承擔責任

代議政制就係會畀人一種錯覺,
投票就得架喇,為大局嘛, 盡咗公民責任,
特別香港係一個混合政體
而家有得投票, 仲有得鬧吓政府,
好多人已經覺得算係咁架喇

民主唔係咁樣, 唔單止係咁樣,
係你未學識點樣為自己投嘅一票承擔後果前,
根本就唔係民主

只要有撚含都一樣有得投，例子：淋病同曾俊華

請大家大局為重 含撚投泛民

中共政協副主席梁振英好多謝支聯會每年都維護港人愛支之心

含撚派全面進場

所以有班人一直係要制造呢種錯覺比香港人
同佢一直維穩呀

係你呢班撚樣要答香港人
點
解
泛
民
唔
係
建
制
廿年白過架咩當人

你啱
我去投彪哥

如果你仲係度嘅話，我仲有以下嘅見解:

首先我想講一樣本質嘅野，對我黎講，建制同泛民就係同一類人黎，佢地唔係啲咩曉以大義嘅人，佢地只係一班見風駛陀嘅人，點解會有建制，又點解會有泛民，只係因為有啲人覺得立場係黃絲多啲人撐，有人覺得藍絲多啲人撐，所以先衍生左呢個局面。就好似林鄭以至華春瑩一樣，全中國/香港嘅人都知咁樣係無得救，唯有係制度爆煲之前用自己嘅身份盡量cap水，將資產/屋企人嘅國籍轉移去外國，對佢地黎講，議席就係用黎cap水嘅工具，不論建制同泛民，所以佢地先叫做政棍。近年因為想cap水而改變立場嘅不在小數，睇一睇中間超人同湯渣就知道，對佢地黎講立場並唔係信念，而係一個賺錢嘅工具。

(題外話，我真心覺得/希望 眾志，黃浩銘之流心態唔係咁，但奈何資助佢地個啲人全部都係咁，所以佢地抗爭嘅手法唔可以偏離佢地啲前輩嘅手法。)

由上面嘅概念黎睇，有議席空左出黎建制當然係全力爭取，錢喎。至於中共，對佢地黎講，踢波嬴10比0總比嬴2:0好，係雙方目標一致底下，佢地梗係一齊搶個議席返黎，最好目標係變到澳門議會咁，到時就真係無力回天。所以輸10:0同輸2:0一樣，其實都係輸，反而我想講嘅係，你一日唔拋棄「議會可以幫助香港獨立/民主」嘅理念，一日就達成唔到呢個目標。過往我地已經用20年黎印證議會路線唔可行嘅時候，我地唔應該再死守我地僅有嘅野(議會)，而係應該拋低呢舊大石去進攻。

講清楚個局勢係點
香港個立法會制度 同法國路易16開果個三級會議係無分別
所有有利民主民生或特權法查案 對政府不利既野 都會比功能組別否決
即係本來個制度已經唔係民主黎 係特權階級既議會
你手中既一票係發揮唔到完全民主既價值
得一半係全面直選 但建制狗vs泛民 各佔一半
所謂關鍵一席 係修改議事規則, 10年政改入中聯辦加超區 已經證明泛民有幾不堪
相信連登仔對於民主派既行為早已不滿 根本唔想益呢班食老本既泛民
之後就係本土意識抬頭 本土派 港獨派 年輕一代想加入議會
結果係遭到中共及港共重重打壓 首先有選舉主任確認書 違法DQ
以及中共修改憲法(所謂釋法) DQ當選既議員
當中民主派既立場大家都知係點 唔多提
結果就係特權階級既議會再一次落閘DQ參選人
入得到閘個班已經係篩選哂既建制狗,泛民&精神病人 (姚松炎係例外因為政府明放生)
咁呢一個崎型既議會 你手中既一票再大打折扣

剩返落黎既問題就係
要唔要比泛民主派維持一半直選既議席
以抗衡建制勢力既一個偽命題

投唔投 投邊面 投白票 都係你個人選擇
但一定要明白兩個客觀結論
1. 香港依照呢個方向走一定係衰落死緊
2. 香港既制度 包括議會選舉必須被推翻&重建

咪撚理我投邊個，總之保皇黨一定要輸，投邊個真係咁重要??

就剛剛預算案
你原來仲可以區別到邊班係保皇黨

成閪柒話益咗中共
屌你
廿年來民煮派做過咩唔係益咗中共架
真心問

真係閪利

建制同泛民本質最大分別在於前者係係有權，因為佢哋屬於權力核心嘅一員，後者只係無權嘅一班人，呢個就係我對兩者分別嘅睇法。
太多人傾向將民主派或溫和本土派簡單化或者一體化，將任何一部份人嘅劣行或醜態放大到成個民主派，其實我一直都講，無論泛民好、自決好定港獨好，其實都係好鬆散嘅組織，面對住對家嘅滲透或者收賣，根本唔會搵到有聖人或者潔白無瑕嘅黨或者人，如果咁有潔癖，根本就脫離現實。
對我來講，非建制派任何一派都可以投，香港人亦唔需要去定位自己係泛民支持者定自決派支持者定港獨支持者，邊個非建制派嘅勝算高就投邊個，我投過白鴿，亦投過熱普城，宗旨最簡單，破壞香港最狠嘅建制一定唔可以贏。
其實唔知你所提及嘅黃浩銘算唔算泛民，對於某d激進派嚟講佢可能都係泛民一員，起碼我聽出你語氣對佢仲或多或少有希望，佢如果係接受你認為嘅垃圾泛民大佬資助而未能自己，我覺得都總好過連資助都無，受資助下最少可以繼續發展落去，到成熟後走返自己嘅路。事實上，人嘅立場會轉變，唔少過往嘅左膠或泛民，都有唔少演化成進步本土，你要港獨成功，一定要支持群眾愈多先愈可以成功，呢d要時間而急唔嚟。
我唔太相信一個咁識搞政治嘅組織只係為咗贏得好睇d，區諾軒嘅講法其實有理，只不過佢被歸納為泛民一份子，講乜都俾人反。香港作為一個國際城巿，唔好以為香港事態只有香港人同北京睇住，當選舉輸咗再被扭曲演繹香港民意接受DQ，我諗你都唔駛旨意外國認為港人係值得幫，無外地單靠港人係咪可以更好？

再者，投白票投廢票呢個講法，係修改議事規則前已經係網上被推廣

希望巴打們唔好用「非建制派」去形容泛民,本土派
呢個字係有問題 唔知點解果排傳媒統一用呢隻字

終極敵人係支那

選舉近了，又係時候吹奏含撚投票
含咗咁多年都仲要繼續含 白票已經係一種政治取態，就算向外國都一樣
上次補選個關鍵一席楊岳橋又做過d乜

投票係表達態度嘅一種做法

當你認為呢個選擇係形同虛設嘅時候

唔用白票可以點表達你嘅不滿？

老實講 今時今日我已經唔再理會選舉嘅結果

邊個當選都形響唔到我關心嘅事

我一係唔投 一係就投白票

因為明明無得揀 我唔會當自己揀咗

上面好多人就好似 d 婦孺睇 CCTVB 膠劇一樣

見到個反派得勢就咬牙切齒

見到個正派(?) 失勢就緊張投入

成台大戲 劇本起碼廿幾年前已經寫好哂

忠嘅奸嘅 繼續出到場個 d 都係演員

點解要有忠有奸呀？ 好睇呀嘛 !

你仲集集追 玩埋家庭觀眾投票

真係好開心

上面太長唔quote
難得有個開明嘅偏泛民巴打，我有好多想法想講你聽
1.「...將任何一部份人嘅劣行或醜態放大到成個民主派...根本唔會搵到有聖人或者潔白無瑕嘅黨或者人」
應該調返轉咁講，我對泛民嘅理解就係一譚死水，只有少數代議士係真係有風骨有目標(朱，長毛，tanya等)，其他只係一啲為左資源，連佢幾時變節都唔肯定嘅人。其實我對於一個人拎唔拎到道德高地無乜興趣，問題係佢地故步自封，即使有資源都只係願意守險而唔願意進攻，永遠只係攬住虛假嘅一國兩制同議席，我覺得再投放更加多心機落佢地到無咩意思。我覺得最好例子係姚松炎做議員時對魚革嘅政治犯不聞不問，直至呢家選舉要爭取本土派支持就話用人工黎幫助魚革嘅政治犯一樣咁可悲。

2:「對我來講，非建制派任何一派都可以投...破壞香港最狠嘅建制一定唔可以贏。」

呢到有個意識形態啲嘅野想講，就係「大家誤會左自己有做到野」。投票懲罰代議士，遊行抗議政府呢套其實已經過時左，2003年個陣仲work，2018嘅今日係完全唔work，政府只係當你唱歌。投完票遊完行，並唔會令你快高長大，聰明伶俐，考試仲一百分添，當然亦都唔會香港獨立到。和平遊行同投票嘅門檻太低，風險都太低，但可惜嘅係過往個20年黎，我地都太醉心係呢兩件事上面，我地誤會左我地有做過野，其實冇。我無爭取到任何野，你都無。200371係一個太大嘅夢，有好多個陣發跡嘅人去到2018年仲用緊2003個套，導致我地同最終嘅目標(民主和獨立)越行越遠。

無錯，你係岩嘅，令越少嘅建制派當選係一件好事黎，但終究黎講，我地無爭取到任何野，亦都無阻住到破壞嘅速度，你可以投票，但要謹記兩件事: 1.呢件事本質黎講對局勢無幫助，所以其實我地無做到任何野，2.我地長遠都唔應該依賴議會，期望佢俾到任何幫助我地。

3. 「我唔太相信一個咁識搞政治嘅組織只係為咗贏得好睇d」

中共嘅勝利唔係為左好唔好睇，而係為左「完全勝利」。為左可以達到呢個目標，佢當然會繼續拎議席。

我上面講啲野好似好難聽，得個踩字咁，但其實如果我地將擺係選舉嘅心力拎出黎，每人做少少野，其實效果可以好大，獨立嘅目標唔應該只靠代議士，而係靠每個人本身

建制唔可以贏？
已經贏咗啦

不嬲個賭局賭緊乜你知唔知？
中共係賭緊

"如果我聽日就明目張膽話俾全香港知
香港我話事 我為所欲為 我隻手遮天
到底會唔會有動亂"

由佔中無死人開始 底牌已經揭開咗
張牌就係 "只要有錢 無人會郁手"

底牌都開咗 仲有咩可以玩？

你投邊撚個都好
事實係中共要佢留就留 走就走
無任何有威脅嘅人/團體會出嚟阻止

揀投票俾邊個最大個問題係
明明無得揀 但係你以為自己揀咗呀

你咁有heart打咁大段嘢，我都唔想一嚟就踩……
不過香港人係咩質地，有冇你所講嘅獨立，even退一步講：反殖意志，你自己慢慢參透

白票廢票都係一種表態, 一個都唔揀, 唔投就真棄權。

根本而家某部分本土派扼唔到飯食咪唔想飯民有票. 魚蛋論心態

一句到尾，既然明知已經冇左咩關鍵一票，仲要含撚送個十幾廿萬位俾兩隻紅鵪鶉種：咖喱菠蘿雞同扮左膠古蠱仔為乜？？

簡單如《眾新聞》個個月呻吟籌旗，呢班販民議員如一早每人肯捐一半人工洗咁折墮？？？

最好全香港支持民主的人仆哂街最好 ,香港仲唔仆街